日媒:政府擬實施半年緊急狀態

日本TBS電視台報道稱，為應對新冠病毒疫情，政府正在準備最快周二宣布緊急事態宣言，考慮實施6個月。

TBS引述多位消息人士稱，實施範圍將涵蓋東京、東京附近三縣及大阪。在6個月的緊急狀態期間，有關地方政府將決定各自措施的施行期限。

另一方面，據《讀賣新聞》報道，首相安倍晉三最快明日宣布進入國家緊急狀態，東京都市圈、關西大阪和兵庫縣料納入措施範圍。政府希望藉此措施阻止疫情在國內蔓延。目前單計東京，累計感染人數已超過1000人。

共同社報道則稱，新措施可能周三生效。

日本政府的疫情應對部門定於今晚召開會議。

會唔會半年無新AV

之前果d J 哂？

東京確診人數同香港差唔多
之前hea過香港依家都緊急狀態
睇來香港一係大爆發，一係777中計